好迷惘 做緊野 想讀番書

fd畢業 22歲 做左兩年地盤 但讀番書又唔知讀咩好 地盤又冇可能做好耐 好撚迷網阿 想問巴打有咩科推介有前途既科讀

巴打你咩學歷先

垃圾

你朋友就是你

做過地盤可以試下報讀職訓局相關課程，例如：安全

ive 飯they唇

轉行好過番學

對唔住

當你讀返書 又會話做野好

我係講緊我自己

睇你興趣同能力

無興趣你唔會讀完 無能力你唔會讀到

我不嬲唔中意讀書 不過希望有人説服倒我

你唔鍾意已經可以唔駛讀

講多d

轉行唔知轉咩好

姐係如果睇倒個前途我會用心去讀 因為身邊好多以前既ive同學畢完業同出黎倏既野係完全冇啦（撚）

一見到個po即刻走入黎 我grad完做咗成年野 好唔穩定咁轉黎轉去 又唔知長遠做乜好 依家想讀返書

同你一樣 讀完fd出黎做地盤 最近考左紀律部隊
信我 紀律部隊係唯一出路

講真 我而家做野搵得唔係叫多又唔係話少
但係冇可能做成世 屋企人都唔想我做

呢個就係問題嘅重點
就算畀你讀完咗
都要睇跳唔跳到出嚟做其他工種
例如你做開地盤
都未必離開到呢個範疇
讀都係同自己工作相關嘅課程
讀一啲你可以有得晉升嘅

一係做港鐵維修囉

我仲細過你我得21 就算比你讀埋hd degree咁又點 出到黎咪又係搵萬幾兩萬 還掂都唔鍾意讀書 不如實際d考紀律部隊 又可以省返讀書d時間同錢

所以我先開po問下人 有冇d推介 係同讀書相關既課程 畢完業係做倒相關既工作 真係好迷網 我想離開阿
港鐵就不了 最撚憎

一係做酒店業，睇你英文好不好

咁真係得紀律部隊

你裝返個公務員app望下

真係睇自己興奮 地盤無話做唔長嘅 跟下師傅做專少少嘅位囉 泥水裝修嗰啲 有門技術去到邊都搵到食... 真係好想轉咪試下做廚囉 人工肯定無地盤咁高 但都叫做有門手藝 做到咁上下咪試下apply移民 外國幾需要𠵱啲技術人員
至於讀書 其實自己肯定知自己咩料 但巴打咁後生 想咪試下囉

講真 你會再後悔
過來人 中學畢業就出黎做野
升到冇得升就quit左去讀返書
結果係力不從心 兩頭唔到岸
讀返書個陣 個腦無一刻唔係諗緊 繼續打份工咪幾工 好地地做乜quit

當然你有極度堅強嘅毅力就另計

佢以為fd係friend笑撚死

如果你唔中意讀就咪鬼讀
一味晒時間晒金錢無心向學
學一技之長邊做邊學仲好啦
好過讀完搵得萬零蚊

讀邊飯巴打

算啦

就算讀番都係自己供 儲唔少錢

唔想打政府工

差到仆街

捱就一定捱倒 只要睇倒個前境

金融
講真過左讀書年齡真係讀得好辛苦
d野唔入腦 好難讀上去
仲要哂錢哂時間去讀
做野搵錢冇咁嬲

咁體力呢？游水呢？

同巴打一樣 做左4年野去左讀finance
不過我算係正面例子
本身搵2字頭人工 用晒所有積蓄去左外國讀 (前後4年預計埋單60萬到)
dse 只係考左四科 12分到 而家入左歐洲一間名校到讀
成績不過不失 9住hea讀 2:1 - 2:2 左右
grad 完搵到工就移埋民 唔冼再屈係香港

樓主係咪想話自己hd畢業
定係真係有樣野叫fd

巴打英文一定好好
當年自覺英文唔多掂 中學畢業就冇讀上去 直接出黎做野
好快升到樽頸位 又唔甘心因為學歷而冇得再上 把心一橫quit左返去讀書
但發覺過左讀書年齡真係力不從心
做到你咁 移到民 真係唔少香港人嘅夢想

一開始讀唔到神科不如唔好浪費時間金錢再讀番書啦啦

FD呢個字真係望到我一舊雲

fd -> friend

google左一陣.....原來
fd -> Foundation Diploma ?

真心唔知呢個世界有樣野叫FD
睇完呢個POST, 長知識了

即係再讀上去就讀HD?

係

FD->HD
之後係ASSO定係undergraduate?

我英文除左溝通流利
文法用字完全係小學級 認真讀一兩年一定好過我
我覺得力不從心係自己俾自己借口。。。
底唔好就補左底先 最緊要搞清基本概念
我一開始番去讀連因式分解都唔識 而家大學有maths 既course 基本上都A

我仲要每星期打2-3日full time 工

大學maths course仲要計數GA咩?
唔係玩theory?

I agree with you

讀e&f 要計個數字出黎

用matrix計數個D?

HD成績好 要好好可以上ug
差少少要經asso

calculus, stat & prob, finance ...etc

FD->HD->ASSO->UG
咁讀法要幾耐 ?

呢個年代英文最重要都係溝通姐 文法真係唔多重要
聽同講都handle到已經好大優勢

其實都feel到力不從心係藉口 但冇辦法 有時讀唔掂就係讀唔掂

打份頹工過世算

1+2+ 1or2 + 4

無知真係好可怕

加油喇 最緊要拎到張紙

咁多巴打都咁講 都係做野算數 多謝你地意見

一開始見到fd以為係friend點知原來係foundation

唔好意思囉

做下安全佬囉, 人工唔錯, 算係咁
一係SITE MANAGEMENT...都係個D野, 你落過SITE應該都大概明, 最主要係轉左英文讀

做安全姐係阻人做野 又冇技術性

讀乜撚野吖～～做左兩年地盤咁fit去考警犬啦，你由fd>hd>degree畢業都唔知曬左幾多年了

咁你依家想搵錢定點呀

讀Project management

我乖仔黎架 當咩差阿

有諗過學劏豬

你係連fd都讀唔掂定係純粹唔想讀落去嗰種人？
如果係前者不如算啦，後者讀返pt HD啦

fd畢業囉 唔想讀 其實我都知讀番書哂多好多時間

灰撚左 dse 11分都要讀fd

介唔介意講細分

3223 電腦1 恥笑我吧

中英數如何

肉類分割員都唔錯，少後生，最多我地專登去幫襯你

佢上面應該係講中英數嗰分